%@P:exocorcp
%@metapost:4trireccercleexo38.mp
%@Auteur:Yves Combe\par
\compo{2}{4trireccercleexo38}{.8}{
    \begin{itemize}
    \item $ABC$ un triangle quelconque.
	\item $\mathscr{C}$ le cercle de diamètre $[AB]$.
	\item $H$ le point d'intersection de $\mathscr{C}$ et de $(BC)$.
    \end{itemize}
}
\begin{myenumerate}
    \item Montre que $H$ est le pied de la hauteur issue de $A$ du triangle $ABC$.
    \item Déduis-en une méthode pour tracer la hauteur d'un triangle.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Comme $H$ appartient au cercle de diamètre $[AB]$ alors le
    triangle $ABH$ est rectangle en $H$.\\La droite $(AH)$ est donc la
    hauteur issue de $A$ et $H$ est bien le pied de la hauteur issue
    de $A$.
  \item On choisit un côté $[AB]$ du triangle puis on trace le cercle
    de diamètre $[AB]$. On obtient ainsi les hauteurs issues de $A$ et $B$.
\end{myenumerate}